<resources>
    <string name="app_name">Донор+</string>
    <string name="go_next">Продовжити</string>
    <string name="input_your_data">Введіть особисті дані для реєстрації</string>
    <string name="name">Ім\'я</string>
    <string name="surname">Прізвище</string>
    <string name="input_your_blood_type">Вкажіть Вашу групу крові:</string>
    <string name="input_your_gender">Вкажіть Вашу стать:</string>
    <string name="input_your_birth_date">Оберіть дату Вашого народження:</string>
    <string name="please_select_where_you_live">Будь ласка, оберіть місце, де Ви проживаєте.</string>
    <string name="you_picked">Ви обрали наступне місце:</string>
    <string name="loading">Завантажуємо…</string>
    <string name="loading_failed">Не вдалося завантажити :(</string>
    <string name="find_donor_center">Знайти донорський центр</string>
    <string name="home_page">Головна</string>
    <string name="centers">Центри</string>
    <string name="checks">Мої донації</string>
    <string name="profile">Профіль</string>
    <string name="to_bookmarks">В закладки</string>
    <string name="take_photo_of_a_receipt">Сфотографувати чек</string>
    <string name="choose_a_photo_from_gallery">Обрати фото з галереї</string>
    <string name="make_a_photo_with_camera">Зробити фото</string>
    <string name="save_a_new_check">Зберегти чек</string>
    <string name="info_for_donor">Пам\'ятка донора крові</string>






    <string name="info_how_to_become_a_donor">Як стати донором крові?</string>
    <string name="info_how_to_become_a_donor_details">
        Донором крові в Україні може бути здорова людина віком від 18 років, вагою від 50 кг (однак, в деяких центрах крові приймають з вагою лише від 55-60 кг, наприклад, у Львівському обласному центрі служби крові). Якщо з віком та кілограмами більш-менш зрозуміло, то яка ж це здорова людина зрозуміти складніше.
\n\n
Отже, здорова людина — це та, яка не має протипоказів до донорства. Іншими словами, якщо ви приймаєте ліки, маєте хронічні захворювання чи стоїте на обліку — донорство крові вам протипоказане чи на постійній основі, чи на тимчасовій.
\n\n
А тепер перейдемо до деталей і ознайомимось які саме є протипокази до донорства. Вони діляться на тимчасові та абсолютні і ми рекомендуємо обов\'язково ознайомитись з ними за посиланнями.
\n\n
Чому ж існує такий величезний список протипоказів і навіщо вони, адже кров все одно перевіряють/тестують в лабораторії перед тим як видати пацієнтам в лікарні. Це все тому, що донорство в першу чергу — це турбота про донора, тобто працює принцип "не нашкодь собі". Адже погодьтесь, якщо людина потребує допомоги чи через підвищену температуру, чи має хронічне захворювання, до прикладу, псоріаз її організм потребує на даний момент відпочинку і лікування, а не навантаження. То ж спочатку турбуємось про себе і свій стан здоров\'я, а вже потім — рятуємо інших.
\n\n
Якщо ви не знайшли протипоказів у списках, значить потенційно ви можете бути донором крові. Та все ж звертаємо увагу, що список — це основа і в ньому є далеко не всі вказані випадки, враховуючи які людина не може стати донором. Тому якщо ви сумніваєтесь і хочете все ж уточнити чи можете ви бути донором, звертайтесь до нас і ми вам підкажемо всі деталі.
\n\n
До прикладу, нас часто питають, чи можу я бути донором, якщо "приймаю протизаплідні таблетки"? Якщо ви приймаєте їх з метою контрацепції, а не лікування — ви можете бути донором. Такі та багато інших питань турбують наших потенційних донорів, тож не соромтесь запитати й ви отримаєте консультацію лікаря он-лайн.
\n\n
Ви дізнались, що можете бути донором крові, що робити далі? Все досить просто, достатньо обрати центр крові чи реципієнта, якому ви хочете допомогти і запланувати кроводачу на зручний для вас день.
    </string>


    <string name="info_dont_do_it">Абсолютні протипоказання щодо донорства крові та її компонентів</string>
    <string name="info_dont_do_it_details">
        Абсолютні протипоказання щодо донорства крові та її компонентів визначені в Додатку 3 до Порядку медичного обстеження донорів крові та (або) її компонентів в розділі 1 - "Абсолютні протипоказання (усунення від донорства незалежно від давності захворювання і результатів лікування)".
\n\n
1.1. Гемотрансмісивні захворювання
\n\n
1.1.1. Інфекційні:
\n\n
СНІД, носійство Віл-інфекції.
Сифіліс вроджений або набутий.
Вірусні гепатити, позитивний результат дослідження на маркери вірусних гепатитів.
Туберкульоз, усі форми.
Бруцельоз, сипний тиф, туляремія, лепра, хвороба Крейтцфельдта-Якоба.
1.1.2. Паразитарні: ехінококоз, токсоплазмоз, трепаносомоз, філяріатоз, ришта, лейшманіоз.
\n\n
1.2. Соматичні захворювання
\n\n
1.2.1. Злоякісні новотвори.
\n\n
1.2.2. Хвороби крові.
\n\n
1.2.3. Органічні захворювання ЦНС.
\n\n
1.2.4. Повна відсутність слуху і (або) мови.
\n\n
1.2.5. Психічні захворювання.
\n\n
1.2.6. Наркоманія, алкоголізм.
\n\n
1.2.7. Серцево-судинні захворювання: гіпертонічна хвороба II - III ст., ішемічна хвороба серця, атеросклероз, атеросклеротичний кардіосклероз, облітеруючий ендоартеріїт, неспецифічний аортоартеріїт, рецидивуючий тромбофлебіт, ендокардит, міокардит, вади серця.
\n\n
1.2.8. Хвороби органів дихання:бронхіальна астма, бронхоектатична хвороба, емфізема легень, обструктивний бронхіт, дифузійний пневмосклероз у стадії декомпенсації.
\n\n
1.2.9. Хвороби органів травлення:ахілічний гастрит, виразкова хвороба шлунка і дванадцятипалої кишки.
\n\n
1.2.10. Захворювання печінки і жовчних шляхів: хронічні захворювання печінки, у тому числі токсичної природи і неясної етіології калькульозний холецистит з повторюваними приступами і явищами холангіту, цироз печінки.
\n\n
1.2.11. Захворювання нирок і сечовивідних шляхів у стадії декомпенсації: дифузні й вогнищеві і ураження нирок, сечокам\'яна хвороба.
\n\n
1.2.12. Дифузні захворювання сполучної тканини.
\n\n
1.2.13. Променева хвороба.
\n\n
1.2.14. Хвороби ендокринної системи у випадку порушення функцій і обміну речовин.
\n\n
1.2.15. Хвороби лор-органів:озена, інші гострі і хронічні важкі гнійно-запальні захворювання.
\n\n
1.2.16. Очні хвороби: залишкові явища увеїту (ірит, іридоцикліт, хоріоретініт), висока міопія (6 Д і більше), трахома, повна сліпота.
\n\n
1.2.17. Шкірні хвороби: розповсюджені захворювання шкіри запального і інфекційного характеру. Псоріаз, еритродермія, екземи, червоний вівчак, пухирчасті дерматози, грибкові поразки шкіри (мікроспорія, трихофітія, фавус, епідермофітія) і внутрішніх органів (глибокі мікози), гнійничкові захворювання шкіри (піодермія, фурункульоз, сікоз).
\n\n
1.2.18. Остеомієліт гострий і хронічний.
\n\n
1.2.19. Оперативні втручання з приводу ампутації або резекції органа і трансплантації органів та тканин.
\n\n
1.3. Форми ризикованої поведінки:
\n\n
- надання сексуальних послуг за плату,
- статеві стосунки з малознайомими особами без презерватива,
- часта зміна статевих партнерів,
- гомосексуальні стосунки,
- наркоманія.
    </string>


    <string name="info_what_to_eat">Як правильно харчуватися перед здачею крові?</string>
    <string name="info_what_to_eat_details">
        Неправильне харчування, що безпосередньо впливає на якість компонентів крові, є також протипоказом до донорства крові. І стосується це не тільки відмови від алкоголю - донор повинен щодня отримувати певну кількість білків, жирів, заліза, мінеральних солей, а також вживати рідину в достатній кількості. Чималу роль відіграє і калорійність раціону. Причому стежити за своїм харчуванням донору необхідно не тільки напередодні процедури донації крові, а й в період між здачею крові та/або її компонентів, тобто постійно.
\n\n
Важливо! Дотримання рекомендацій по харчуванню донора обов\'язкове! Найменші порушення в дієті можуть привести до серйозної зміни якості крові та її компонентів. Пам\'ятайте, що від якості крові, яку ви здаєте залежить і якість наданої хворому допомоги! Результатом порушення донорської дієти може стати не просто зміна аналізу крові (від стандартних, а інколи, незрозумілих для більшості з нас показників), а й життя іншої людини!
\n\n
Що не рекомендують їсти перед здачею крові
Склад раціону та вживання алкоголю чи ліків можуть вплинути на певні показники крові, тому радимо вам відмовитись від нижченаведеного списку продуктів чи препаратів.
\n\n
Копчена, гостра і смажена їжа з численними спеціями - табу як мінімум протягом 48 годин перед процедурою донації.
\n\n
Соління - також заборонені.
\n\n
Молочні продукти, в тому числі і йогурти, сир, вершки, масло, а також яйця. Причина такої заборони проста - вживання навіть невеликої кількості жирів і тваринних білків позначається на складі та якості крові, і заважає її розподілу на компоненти. Крім того, через мікрочастинки жиру сироватка крові стає надто густою, в\'язкою, і набуває каламутного видгляду, що називається хільозом плазми.
\n\n
Горіхи, фініки і банани - заборонені з тієї ж причини.
\n\n
Буряк - рекомендується виключити за 48 годин перед здачею крові.
\n\n
Чорниця - рекомендується виключити за 72 години до забору крові.
\n\n
Ковбасні вироби - сосиски, ковбаса, балик, шинка і так далі.
\n\n
Чіпси, сухарики, халва, насіння, всілякі снеки, а також кетчуп, майонез, інші магазинні соуси і маринади містять безліч шкідливих синтетичних речовин, які допомагають продуктам довгий час зберігати смак, колір і свіжість (якої, до слова, в них бути не може - адже це штучна їжа!).
\n\n
Солодкі магазинні напої - містять шкідливі барвники.
\n\n
Алкоголь, енергетичні напої - про вживання таких рідин донору слід забути назавжди. Але якщо вже ви не змогли відмовити другу в його день народження, утримайтеся від здачі крові в найближчі 48 годин.
\n\n
Лікарські засоби - не вживати протяго останніх 72-х годин.
\n\n
Куріння - ще один ворог здоров\'я не тільки донора, а й пацієнта, який отримує таку кров. У день здачі крові від сигарет доведеться відмовитися. Крім того, дихати тютюновим димом також заборонено (як мінімум, півтори години до процедури).
\n\n
Що рекомендують їсти перед здачею крові
Перелік рекомендованих продуктів набагато меньший та все ж і набагато корисніший для здоров\'я донора.
\n\n
Порція напою - обов\'язково безпосередньо перед процедурою здачі крові з метою запобігання розвитку гіповолемічної реакції організму через різку зміну артеріального тиску. Рекомендується випити воду, солодкий чай, компот із сухофруктів.
\n\n
Легкий сніданок за 2-3 години до здачі крові. В день донації, щоб уникнути непритомності і слабкості, рекомендується перекусити вареними крупами на воді або макаронними виробами без додавання вершкового масла. Також можна їсти хліб, сушку, сухарі (не магазинні снеки!), просте галетное і вівсяне печиво.
\n\n
Пропарена риба і відварене м\'ясо нежирних сортів.
    </string>



    <string name="info_donor_morning">Ранок донора</string>
    <string name="info_donor_morning_details">
        У день дачі крові бажано відпочити, легко поснідати та не планувати на цей день серйозних справ, інтенсивне фізичне навантаження, прийом алкоголю. Не бажано в цей день управляти транспортними засобами через емоційне збудження, яке буває, як правило, у всіх.
\n\n
За 2 години до та 2 години після дачі крові палити небезпечно і для Вас, і для того, кому потрапить Ваша кров.
\n\n
Намагайтесь регулярно і збалансовано харчуватися, вживайте побільше рідини; відмовтесь від вживання алкоголю за 48 годин до процедури; утримайтеся від вживання аспірину, анальгіну і ліків, що містять аспірин і анальгетики, за 72 години до процедури; по можливості, не паліть за годину до процедури; обов\'язково виспіться, відпочиньте.
    </string>


    <string name="info_trombocity">Тромбоцити - процедура кроводачі</string>
    <string name="info_trombocity_details">
        Процедура здавання тромбоцитів переважно займає два дні та вимагає більшої участі донора, ніж при даванні крові на еритроцитарну масу. В перший день донор проходить обстеження, а на другий - безпосередньо здає тромбоцити.
\n\n
Але є такі (наприклад, Київський міський центр крові), які обстежують та роблять забір крові в один день. Також, є центри крові, які допускають до здачі тромбоцитів лише чоловіків.
\n\n
Обстеження відбувається на станції переливання крові або у відділенні переливання крові, яке знаходиться в лікарні. Його краще зробити з 9 до 11 ранку.
\n\n
Перед обстеженням не можна вживати їжу. На наступний день вже будуть відомі результати аналізу. Якщо протипоказань до донорства не виявлено, можна домовитись про дату здавання тромбоцитів з урахуванням того, що результат аналізу дійсний протягом 5 діб. Процедура тромбоцитоферезу займає приблизно півтори години.
\n\n
Донора підключають до сепаратора крові. Всі фільтри та обладнання при цьому разового використання. З вени апарат забирає кров, відфільтровує та залишає тільки тромбоцити і невелику кількість плазми крові, яка необхідна для підтримання тромбоцитів у життєздатному стані, а всі інші компоненти крові відразу повертаються донору. Тромбоцитарна маса забирається в об\'ємі приблизно 200 мл, при цьому для адекватного проходження процедури донору вводиться невеликий об\'єм розчину антикоагулянту для запобігання згортання крові у голці системи для забору. Процедура цілком безпечна для донора, так як є автоматизованою і відбувається після аналізу крові на рівень тромбоцитів, що виключає негативний вплив на процес згортання крові у донора, який забезпечується цими клітинами.
    </string>



    <string name="info_entire_blood">Цільна кров або еритроцитна маса - процедура кроводачі</string>
    <string name="info_entire_blood_details">
        Процес здавання цільної крові складається з двох частин - медогляду та кроводачі та займає максимум 30-40 хвилин, якщо не враховувати деталей, що пов’язані з чергами. В цілому вам варто виділити 3 години, враховуючи час, що ви використаєте, щоб дістатись до та від станції переливання/центру крові та час, котрий ви проведете на самій станції.
\n\n
Визначення рівня гемоглобіну
Визначення у донора групи крові та рівня гемоглобіну. Деякі станції перевіряють ще рівень АЛТ та білірубін (показники функції печінки). Саме для цього донору рекомендують дотримуватись дієти. Також можуть перевірити експрес методом наявність ВІЛ/СНІД інфекції та Kell.
\n\n
Немає значення скільки разів ви були вже донором та чи стоїть печатка у вашому паспорті з групою крові. Кожного разу вам все одно будуть визначати групу крові та гемоглобін, а інші експрес-показники (АЛТ, білірубін, ВІЛ/СНІД та Kell) лише в залежності від рівня фінансування закладу. Оскільки експрес методи дорогі, а кров все одно перевіряють на ці показники в лабораторії перед зберіганням та перед переливанням, тому не всі станції переливання надають перевагу експрес методам.
\n\n
Бесіда з лікарем
У донора вимірюється тиск та пульс. Лікар переглядає заповнену донором анкету і, при необхідності задає додаткові питання щодо стану його здоров\'я і стилю життя. Інформація донора є конфіденційною! Також лікар оцінює показники гемоглобіну та кількість кроводач, які вже має донор за певний проміжок часу. Якщо за станом здоров\'я можна бути донором, донору пропонують чай з печивом і запрошують на кроводачу.
\n\n
Кроводача
Сама кроводача проходить в спеціально обладнаному кабінеті для забору крові - маніпуляціній. Маніпуляційна медсестра візьме дозу крові в разовий стерильний полімерний контейнер (гемакон), що робить процедуру здачі крові інфекційно безпечною для донора, 470 мл або 320 мл, та у пробірку близько 20 мл крові для аналізу на захворювання, що передаються через кров - ВІЛ/СНІД, сифіліс, гепатит В та С, а також печінкові показники. Вся процедура триває до 10 хвилин.
\n\n
Після процедури медсестра накладає на місце пункції пов\'язку, яку не слід знімати протягом 2-х годин. Після кроводачі донору рекомендується відпочити 15 хвилин, набратися сил.
\n\n
В цей день рекомендують не займатись важкими фізичними вправами.
\n\n
Цільну кров після кроводачі розділяють на компоненти шляхом центрифугування і отримують еритроцитарну масу, яку можна зберігати у спеціальному холодильнику протягом 21-35-42 днів в залежності від консерванту.
\n\n
Паралельно з процесом центрифугування, кров у лабораторії ще раз перевіряють на групу крові та резус-фактор, тестують на інфекції, що передаються через кров, роблять біохімічний та загальний аналізи крові. Якщо аналізи не виявлять протипоказань, кров після обробки зможуть видати для переливання реципієнту.
    </string>



    <string name="info_plasma">Плазма - процедура кроводачі</string>
    <string name="info_plasma_details">
        Донорство плазми крові базується на аналогічному методі здавання компонентів крові - тромбоцити та займає до 2-х годин протягом одного дня.
\n\n
При ручному плазмаферезі кров забирається в стерильну систему (як при звичайній процедурі кроводачі), центрифугуєтся, розділяється на еритроцитарну масу і плазму з використанням плазмоекстрактора, після чого еритроцитарна маса повертається донору. Об\'єм циркулюючої крові заповнюється введенням адекватної кількості фізіологічного розчину.
\n\n
При автоматичному плазмаферезі донор через спеціальну систему підключається до сепаратора, забирається безпосередньо плазма крові.
\n\n
Перед здачею плазми крові донор теж проходить стандартні для донора обстеження крові, а також йому проводять біохімічний аналіз крові на рівень загального білку та білірубіну для визначення наявності протипоказів для здачі плазми.
\n\n
Процес дачі плазми складає близько 40 хвилин, а з урахуванням всіх формальностей забирає близько 2 годин. Для здаванння плазми необхідно дотримувати адекватного питного режиму - випивати близько 1,5-2,0 л води на день.
\n\n
Об\'єм взятої плазми не повинен перевищувати 600 мл за один сеанс. Для людей, маса тіла яких не перевищує 50 кг, розрахунок йде з іншої позиції. Тут не дозволяється здавати більше 12% від всього циркулюючого об\'єму крові. А він, у свою чергу, складає 6,5-7% від маси тіла. Мінімальна перерва між двома донорськими сеансами не повинна бути менше двох тижнів. За рік же людині не можна здавати більше 12 літрів плазми.
    </string>

    <string name="info_lose_consciousness">Нашатирне: чому донори непритомніють під час кроводачі</string>
    <string name="info_lose_consciousness_details">
        У тілі дорослої людини з вагою в 70 кг об\'єм крові становить 5600 мл. За одну кроводачу донор віддає до 10% від загального об’єму крові. Це допустимий показник для організму, який не повинен позначатись на самопочутті.
\n\n
Однак трапляється, що донори непритомніють під час або після кроводачі.
\n\n
Це стається з декількох причин:
\n\n
- донорство «з голодним шлунком»;
- перевтома;
- емоції (страх перед процедурою, вигляд крові, сусід поряд і т. д.).
        \n\n
Щоб запобігти цьому, не дивіться на шприца та гемакон, у який збирається кров. Намагайтеся відволіктися від процедури та думати про щось позитивне.
\n\n
Якщо ви відчуваєте, що вам стає зле, зверніться до лікаря-трансфузіолога, який чергує біля вашого крісла.
\n\n
Якщо після донації ви відчуваєте, що зомлієте, побороти це можна наступним чином
\n\n
робіть вправи - схрещуйте ноги, напружуйте м’язи по всьому тілу. Це не дасть упасти артеріальному тиску;
як тільки з\'явилося відчуття слабкості, ляжте та підніміть ноги. Якщо поблизу немає де сісти, просто присядьте навпочіпки;
з\'їжте щось солоне, наприклад, печиво;
випийте води.
        \n\n
Якщо донор зомлів, до тями його повернуть пари нашатирного спирту (розчину аміаку). Вони активно подразнюють нервові рецептори слизових оболонок носа. Це сприяє швидкій передачі та активації всіх процесів в головному мозку - миттєве «оживлення» людини.
\n\n
Деякі джерела, що порівнюють дію нашатирного спирту із ударами по щоках. Основне - подразнення нервових закінчень. Тільки приємніше понюхати ватку, ніж отримати по щоці :)
    </string>


    <string name="info_how_to_recover">Як відновитися після здачі крові</string>
    <string name="info_how_to_recover_details">
        Після здавання крові:
\n\n
відпочиньте протягом 10 хвилин;
з\'їжте легку їжу та випийте солодкий чай;
якщо ви недобре почуваєтеся, повідомте персонал;
протягом 2-3 годин не піднімайте нічого важкого рукою, з якою брали кров;
краще уникати інтенсивних фізичних навантажень протягом наступних 12 годин;
алкогольні напої краще не приймати раніше ніж через 8 годин;
прагніть часто та регулярно харчуватися протягом двох діб;
вживайте підвищену кількість рідини протягом двох діб;
приходьте ще раз здати кров через відновний термін.

        \n\n
Їжа, багата на залізо, - одна з важливих умов відновлення після кроводачі.
\n\n
Найбагатше джерело заліза - це тваринні продукти: м\'ясо, печінка, риба та різноманітні морепродукти. Залізо, яке міститься в них, називається гемовим і найлегше засвоюється організмом - аж до 30%.
\n\n
Якщо ви не вживаєте тваринної їжі, запаси заліза вам допоможуть поповнити шпинат, горох, броколі, квасоля, спаржа, тофу, а також хліб, крупи та макарони. Проте ваш організм зможе засвоїти лише 10% заліза, що міститься в цих продуктах.
\n\n
Поліпшити засвоєння допоможе вітамін С. Тож наступного разу додайте до вашого обіду або вечері свіжий салат з томатів та червоного, жовтого або помаранчевого перцю та збризніть його лимонним соком.
\n\n
Після трапези не вживайте чай або каву. Танін, який міститься у цих напоях, погіршує засвоєння заліза. Так само негативно впливають і молочна продукція, клітковина, яйця та шоколад.
    </string>


    <string name="info_coffee_for_donor">Кава перед донацією</string>
    <string name="info_coffee_for_donor_details">
        Кава зранку — чудовий ритуал. І хоча немає прямої заборони на горнятко перед донацією, варто утриматися як від самої кави, так і від напоїв, які містять кофеїн.
\n\n
Однією з причин відмови від цього напою зранку перед кроводачею є вплив кофеїну на кров\'яний тиск. Разом із приємною збадьорливою дією, зменшується діаметр наших судин. Відповідно, потрібно більше часу, щоб отримати від донора необхідну дозу крові.
\n\n
Існує також думка, що вживання кави може позначитися не на самій процедурі або якості крові чи компонентів, а на самопочутті та відновленні після донації. Напої без кофеїну, наприклад, вода, соки, трав\'яні чаї, допомагають збільшити об’єм рідини в організмі та легше перенести крововтрату. Кофеїн має сечогінний ефект, тому донори, які п\'ють каву перед донацією, більш схильні до зневоднення, яке супроводжується сухістю в роті та відчуттям легкої втоми.
    </string>



    <string name="info_time_to_store_blood">Терміни зберігання компонентів крові</string>
    <string name="info_time_to_store_blood_details">
        Як довго кров та компоненти можуть чекати на переливання пацієнтам? У кожного з них свої особливості та терміни зберігання.
\n\n
Найкоротші вони в гранулоцитів - всього 24 години. Ці компоненти зберігаються за температури +20… +24 С.
\n\n
Свіжу плазму зберігають у холодильнику при +2…+6 С не більше трьох днів.
\n\n
Для найкращого збереження тромбоцитів необхідна кімнатна температура (+20…+24 С) та постійне помішування. За таких умов вони можуть чекати переливання до 5 діб.
\n\n
Термін придатності еритроцитної маси коливається між 21 та 42-ма днями та залежить від антикоагулянту - речовини, яка не дає крові зсідатися. Температура зберігання еритроцитів - +2…+6 С.
\n\n
Продовжити придатність крові та компонентів допомагає кріоконсервування - низькотемпературне довготривале збереження біологічних матеріалів. При такому зберіганні тромбоцити можуть зберігатися до 24 місяців, плазма - до 36.
\n\n
Рекордсменами кріоконсервування є еритроцити. У такому стані вони можуть зберігатися до 30 років.
    </string>




    <string name="reg_please">Не бажаєте пройти тестування та стати донором?</string>
    <string name="later">Пізніше</string>
    <string name="OK">ОК</string>
    <string name="cancel">Скасувати</string>


    <string name="fill_your_name">Заповніть, будь ласка, Ваше ім\'я!</string>
    <string name="fill_your_surname">Заповніть, будь ласка, Ваше прізвище!</string>
    <string name="fill_your_gender">Оберіть, будь ласка, Вашу стать!</string>
    <string name="fill_your_blood_group">Оберіть, будь ласка, Вашу групу крові!</string>
    <string name="take_photo_or_pick_from_gallery">Зробіть фото чеку або оберіть з галереї</string>
    <string name="my_centers">Мої центри</string>
    <string name="save">Зберегти</string>
</resources>